[長期置頂] 10.1 交通資訊整合

(17:00) 港鐵服務現況整合：

港島綫
香港大學、西營盤、中環、金鐘、灣仔及銅鑼灣站暫停服務

南港島綫
只維持 海怡半島 - 海洋公園 間服務
免費接駁巴士 (海洋公園 - 堅尼地城) 正提供服務

荃灣綫
全綫停駛

觀塘綫
油麻地、旺角、太子、樂富、黃大仙及鑽石山站暫停服務

將軍澳綫
服務正常

西鐵綫
尖東、荃灣西、元朗及屯門站暫停服務

東鐵綫
沙田站暫停服務

馬鞍山綫
車公廟、沙田圍、第一城站暫停服務

東涌綫
服務正常

機場快綫
只停 香港 及 機場站
只有香港站提供市區預辦登機服務，服務維持於航班起飛前 90 分鐘截止。

新增關閉車站：第一城、元朗

(17:05) 新巴城巴最新公布之交通消息：

暫停服務路線：
1, 2, 5B, 5X, 8H, 10, 11, 12, 12A, 12M, 13, 15B,15C, X15, X15R, 18P, 18X, 20, 23, 25, 26, 40M, 88R, 90B, 103, 104, 110, 111, 113, 117, 170, 182, 260, 590, 606, 619, 671, 681, 690, 701, 702, 720, 722, 789, 796C, 796P, 796X, 904, 905, 914, 930, 930X, 948, 967, 970, 970X, 971, 973,A20, B3, S1, S52, S52A, S56, H1, W1

需改道路線：
2, 2A, 2X, 4, 6, 6X, 7, 8, 8P, 10, 15, 22, 25A, 30X, 37A, 37B, 38, 40, 42, 70, 71, 72, 72A, 75, 76, 77,81,90, 91, 96, 97, 101, 102, 106, 107, 109,112, 115, 116, 118, 171, 307, 592, 601, 680, 690, 780, 788, 798, 962B, 962X, 969, A11, A12, A21, A22, A26, A29P, B3A, B3M, B3X, E11, E11A, E21, E21A, E22, E22A, E23, E23A, H2

(17:08) 九巴最新公布之交通消息：

暫停服務：
過海102/103/106/111/112/113/115/116/117/170/182/671/904/905/914/934/936/948/961/978

九龍
1/2/2A/2B/2F/2X/3B/3C/5/5C/6/6C/6D/6F/7/7M/9/10/11/11C/11K/13X/14X/15A/18/21/26/28/29M/203C/208/211/211A/213X/214/215X/219X/W2

荃灣、葵青
30/30X/31/31M/32H/32M/33A/34/34M/35A/35X/36/36A/36B/36M/37/38/38A/39A/40/41M/42A/42C/42M/43/43A/43B/43M/51/234A/234B/234X/235M/238M/243M

屯門、元朗
53/57M/58M/59M/60M/60X/61M/61X/62X/63X/66M/67M/67X/68A/68M/69M/258D/259D/261X/263/265M/268C/268M/269C/269D/269M

沙田，大埔、北區
40X/43X/46X/47A/47X/48X/49X/72/72A/72X/73X/74A/75X/80/80K/80M/80X/81/81K/82B/82K/82X/83K/83X/84M/85/85A/85B/85K/86/86A/86K/87B/88/88K/88X/89/89B/89X/249X/270A/270B/271/278X/280X/281A/282/283/284/286X/287X/288/289R/299X/848/868/887/888/889/891/W3

西貢
91M/95/98D/290/290A/290X/296D

【特別交通消息】1/10/2019 (16:45)

因應港九新界各區的交通情況，九巴及龍運部分路線會因應實際情況作出改道及改站安排，部份班次或會於中途站停止服務，乘客請依照在場外勤人員指示。

機場巴士服務

因應運輸署要求，龍運以下巴士路線將有特別安排。乘客可以於新界乘坐龍運A 線，例如於青衣長安乘坐A31線前往機場客運大樓。

暫停服務：A41/E42/S1/S64

改道行駛：
E32/E33/E33P/E34A/E34B/E41
往機場/博覽館方向: 改以東涌東堤灣畔為終點站。不停赤鱲角南路至機場地面運輸中心/機場博覽館沿途各站(不經:貨運區、客運大樓及博覽館)
新界方向：維持正常

過海巴士服務

以下路線會於灣仔入境事務大樓設巴士站往九龍及新界:
603: 往東隧口, 油塘, 藍田
601, 619: 往東隧口, 觀塘
680, 681: 往東隧口, 馬鞍山
101: 往紅隧口, 九龍城, 觀塘

以下路線會於堅拿道西設巴士站往九龍:
108: 往紅隧口, 九龍城, 啟睛, 啟業

暫停服務：102/103/106/111/112/113/115/116/117/170/182/671/904/905/914/934/936/948/961/978

沙田馬場散場巴士服務

以下路線會提供散場服務:
869: 往元朗及天水圍
872, 872X: 往大埔
893: 往將軍澳

九龍市區巴士服務

暫停服務：1/2/2A/2B/2F/2X/3B/3C/5/5C/6/6C/6D/6F/7/7M/9/10/11/11C/11K/13X/14X/15A/18/21/26/28/29M/203C/208/211/211A/213X/214/215X/219X/W2

荃灣及葵青區巴士服務

暫停服務：30/30X/31/31M/32H/32M/33A/34/34M/35A/35X/36/36A/36B/36M/37/38/38A/39A/40/41M/42A/42C/42M/43/43A/43B/43M/51/234A/234B/234X/235M/238M/243M

屯門及元朗區巴士服務

暫停服務：53/57M/58M/59M/60M/60X/61M/61X/62X/63X/66M/67M/67X/68A/68M/69M/258D/259D/261X/263/265M/268C/268M/269C/269D/269M

沙田，大埔及北區巴士服務

暫停服務：40X/43X/46X/47A/47X/48X/49X/72/72A/72X/73X/74A/75X/80/80K/80M/80X/81/81K/82B/82K/82X/83K/83X/84M/85/85A/85B/85K/86/86A/86K/87B/88/88K/88X/89/89B/89X/249X/270A/270B/271/278X/280X/281A/282/283/284/286X/287X/288/289R/299X/848/868/887/888/889/891/W3

西貢區巴士服務

暫停服務：91M/95/98D/290/290A/290X/296D

有咩問題可以inbox我哋

#九巴 #kmb

push

(17:14) 位處灣仔一帶市民，如有需要，可在安全情況下到灣仔碼頭離開：

上車點：會議道「灣仔碼頭」對開

2A 往耀東（經北角、鰂魚涌、太古）
2X 往筲箕灣（經西灣河）
8 往杏花村（經柴灣斜）
8P 往小西灣（經漁灣邨）
40 往華富（經半山區、薄扶林道、置富）
104 往紅隧口（特別服務）
960 往建生（經良景、大興、屯門市中心）

金鐘嗰邊可以點走？

葵涌可以點返屯門?

M字尾巴士停晒
西鐵又停屯門 兆康

搭uber的士都要走左先 少少錢唔好慳

Push

(17:37) 身處銅鑼灣的人士如需尋求過海巴士服務，可前往鵝頸橋底「堅拿道西」巴士站乘搭以下路線：

1. 107 往九龍灣﹙經土瓜灣、馬頭圍、九龍城、啟業﹚
2. 108 往九龍灣啟業（經九龍城、啟德）
3. 112、171 往紅隧口
4. 962B 往屯門置樂花園（經深井、青龍頭、黃金海岸）
5. 962X 往屯門龍門居（經屯門市中心、屯門碼頭）
6. 969 往天水圍市中心
7. E11A 往東涌北

(17:41) 根據前線職員消息，上環港澳碼頭巴士總站已沒有巴士服務。

據現場觀察，附近皇后街巴士站經西區海底隧道過海的服務並不穩定。

如需離開該範圍，可考慮使用港鐵上環站， 中環渡輪碼頭， 或往堅尼地城的電車服務。

封撚晒 根本無路走

街坊接仔返歸打麻將先係正解 屯門輕鐵路仲有好多人

出面都係

手足見車/船就上唔好理去邊

大圍仲有咩交通工具?

全個沙田區冇晒巴士
大圍站好似仲有黨鐵

推

1751 石門站 已關閉

置頂

知唔知返涌葵（石蔭安蔭）嘅路通唔通？

235 235M 呢啲都停晒